1103

      22:14, 走出公司大门的时候特意瞄了手机。抬头望见不远处的腾讯大厦，灯火似乎比往常来得更明亮一些，也不知道哪个窗户是属于小马哥的，更不知道小马哥此时的心情如何，只是潮汕人的狠劲已显现无疑。QQ与360大战正酣，已经到了两者只能选其一的地步，令人不胜唏嘘。    这场不义之战再次证明在中国的互联网业界没有“道德”这个词，从搜索引擎对MP3搜索的放纵几乎毁掉整个音乐产业，到视频网站对盗版行为的狡辩，再到SNS的真假开心之争，一场又一场的混战犹如战国时期七雄各自夹天子之义常年激战，每个公司都以用户的名义各自外出讨伐，在法规不健全的社会里，丛林法则定会生效，肉弱强食，所谓的用户们抑或围观，更多的沦为牺牲品。    记得曾经有人让韩寒评论其与郭敬明的的区别，韩少回复了一句：他传播的是贱的价值观。这大概是时下中国互联网业界的真实写照。